[IVE]香港專業教育學院2020新生入門攻略(2)

恭喜曬咁多位DSE雞終於有假放啦。但係命運都係好殘酷，要揀學校啦 成績唔太好嘅你，可以試下選擇IVE
新生入學指南
各TG谷:都有D係ive升大學既老鬼 解答下大家問題 HKDI谷入到去 有人細分左其他科
IVE 工程 -
IVE IT谷 -
IVE 幼教谷 -
IVE BA谷 -
IVE 社工谷 - IVE HKDI -
IVE 吹水谷 -
IVE DISCORD -

首推

推

BA 好難升u
咪撚讀

應該923會復課掛
如無意外

BA 入U每科 3個都算係咁

好多得以前個科emp 同csap 多啲人入u
每年三四十個咋 其實都算係咁

IT 只讀SE

Bse jj路過

ive囝

想問 英文科 English communication 難唔難讀. 有冇notes 分享？

English and communication , workplace interaction 呢？

係

我講緊咪呢個

Google meeting 黑group discussion ...上堂好似on99咁

有冇YC仔？

求source... 邊到有
可以加tg share ？

但係聽講你地今年要錄影片

即係點，要拍片扮meeting ？

有無睇#1 post 入谷好似有英文source

我揾下先

揾唔撚到

有冇Thei 仔
走呀屌 唔好讀呀

點解呢？

詳情請睇Thei secrets
讀Thei 悔終生
IVE HKCC 更稱心

你入大tg谷打英文答案就有

想知寶馬山便當係邊個嚟

IVE 吹水谷 -
呢個?

咩黎??? 寶馬山便當 ??? Tutor 黎?

THEi真係好on9
頭2年教嘅嘢同ive一鳩樣
學費又貴啲 仲要極難上返ugc

Ys

一個師兄 幫手整合我哋呢一兩年英文答案 佢ive升返樹仁的

好似係就咁打英文答案就有？

好彩冇揀啫
本身thei 收咗我

師兄！ 今年岩岩入去讀！有咩要注意！
有無去個迎新會呀！

yes 但唔好太依賴份野 如果你AIM 語文科A既話 呢份野最多都係B-

有冇人同我一樣vtc個app入面出席記錄都係冇出席？

我都係 個app好虧
驚嘅再問下阿sir有冇點你名

想知新生申請學生八達通要等返得學校攞表先申請到？

The fact is IVE’s attendance taking system is still under the process of urgent upgrade that that it won’t be able to accept the online-class attendance input at the moment. The upgrade is supposed to be complete around the beginning of October. Before that, the attendance report won’t be functioning.

有冇人知ive幾時復課

好人一生平安

大家返咗頭一星期 有咩感覺 開始有freewider未

大概9月尾10月頭
前提係武肺唔再爆

一個禮拜,完全識唔到人
落左堂就0交集
加上半班都係FD升上黎
唔知係我問題,定成班都係咁
收曬皮

想升U sem 1 要搵固定升學組 唔係sem one 2.x GPA就等畢業了

同你一樣 多過半班係fd升上嚟
上堂又唔多講野 落左堂又就咁算
個班gp少人講野 啲人就算講都係問阿sir野

IVE英文科=背格式填字遊戲
如果認真啲都可以學到下寫信report啲格式既

點都有啲係唔識人, 搵個啲同學一齊做Group project就得

你咩課程？

題外話
個學生證有得拎未

ive拎3.6等於其他hd/asso嘅咩gpa

我都拖左一個月先搵到飯腳
加油

有冇人知hall點申請
喺myportal度話過左申請日期
hall個網站度話暫停接受申請

上堂派 你要來做咩 收據已經可以當學生證

如果想升返上大學 gpa要有幾多？
利申：讀設計

睇你咩design
fashion 方面 poly itc 收3.3

完全無聲氣

應該要sem 2先得 sem1 佢話唔開放ma

試下email問下佢?

search hall office phone number
試試work hour 打比佢

其實冇話點樣計嘅 只係嗰間大學附屬嘅asso 會收返低啲分

靜過太空

呢科都要打code bo 佢呢科升學比較偏向bsc creative media

in se we trust

早知報其求一科fd做親生仔,可以夠分面試好都一定升到sw hd,依家報左出面毅進社會服務但sw hd好似收好少親生仔

Fd攞65分難唔難？咁我想問我讀其他學校社會服務科毅進想升返原校sw hd難唔難？

DSE + FD 都收到爆爆地
因為佢HD 有牌

FD 65 都要落D心機 英文好就易拎

諗清楚先入黎讀，呢科好多功課
利申FD親生仔70幾分升上黎，翻左幾日好唔慣

科科都多 如果asso你仲唔慣 btw如果師兄你想升大學 最好sem 1 chur爆 同重點：搵好Groupmate

有問題入社工谷交流下

冇嘢嘅可能心態未調整好，成日型住驚自己畢唔到業。
始終FD實在太容易

有冇bse yr2 撚

認真呢 乜原來有獎學金？
我差2分

真係架？

第一次交功課，有冇話開頭啲個人資料、課程號碼同導師資料要點分先後次序擺？同埋有冇話要用咩格式？

但依家先問會唔會好遲不過我去試下問下 唔該你啊

上年成年都停曬咁濟好似咩都冇學到

讀HD 上 Thei Year3 係唔係 一樣呢到報到

有冇人知全人發展（sdd)其實係咪冇乜用 講埋啲冇用嘅嘢搞到我想掛機

夜間pt仲未收到學生註冊email 朝早打左去催佢，仲要今晚開學，咩玩法

SDD除左走爆堂同埋冇交功課係唔會肥佬的

shape 值唔值得讀 出黎做野好次唔認受係味真架

SDD 感悟人生思考堂自己唸下啦

睇返阿sir嘅要求，一般來講，如果交係moodle可以唔使寫任何資料

如果aim外國既話 讀完可以去返shape 個間大學讀pg既
但係香港就無咁有用

我嗰科個miss話要真job adv

想問fd升上嚟係咪真係free rider多

應該係講IVE嘅風氣 摺頹 啲

學生唔會主動搵升大學或者自己科嘅資料

變相唔知第一年既重要性 佢哋甚至乎年九月開始報大學都唔知 等有得報嘅時候已經遲報 同埋GPA都跟唔上

讀完ive hd多唔多人升上Thei

有錢就收學費唔平嫁

如果我話想chur u係咪痴人說夢

工程科多 但其他科偏少 入唔到大學就shape多

有冇師兄讀配藥

同你一樣 我個科唔係啲易入U既科 前幾年加埋入U既人3個都唔知有冇
想認真啲讀攞高啲gpa又驚比人笑我傻

香港政府工認唔認shape?

其實都多

香港個文化on99 睇大學 唔係睇能力先

我都係啊頂 其實一開始簡ive hd因為依科都出名嘅算 就算升唔返上去都好似會易啲搵工咁 無諗過啲同學淨係想順利畢業算讀書風氣麻麻

返返學校上堂即揾

N賤？
真係想升上去記住要打好啲個底
依家升到上去乜都唔識 好挫敗

畀人笑咪畀人笑
咁在意做咩
條路你自己關人撚事咩

今年drop科要點搞

sdd功課遲交一次會唔會fail

7成分

想問下個學費減免邊度整

my portal

要真

係咪無apple 學生優惠 見得微軟個啲

今年Apple自己教育版網上搞back to school，隨即抽查學生證

想問點搞 唔係好識

入咗教育版後簡完 就入送貨資料個啲 咁點知你學生？

睇老師

照落單
佢第二日會send email叫你send 學生證/職員證/錄取通知書

thx

其實奉勸大家想入返大學嗰啲..sem 1基本上一定要chur爆分 唔好因為sem 1 唔難hea左

如果唔記得申請locker係咪今年都唔使旨意有得用

想問全人個幾科係咪夠料就一定drop到
個幾份野我有做但驚佢唔撚pass我

比多少少detail
份野唔算hea做 但亦唔係寫好多野比佢

你夠工作經驗證明

之前做左幾年野架喇

全職2年係個條件
但佢仲要評核,做一份佢比你既野
驚佢FAIL我

唔會既你有夠兩年就多數比你過

咁就安心
大拿拿1500蚊而家冇做野好肉赤

SW 啦 IVE嚟講都抵屌 有牌
大學最補底都有樹仁社工都出名

師兄讀成點？

青大想問拉把有無開？

有冇人知道啲Wifi密碼係咩？

帳號係自己學生ID
密碼係myportal個密碼

有冇人知drop結果係用信定email通知？

Drop科

幾年前試過係有實體信寄去你屋企

謝謝
差唔多接近成個月都未收到通知
我聽日應該會問一問😌

其實有冇人知康體文娛管理讀咩？難唔難讀？

呢科其實行頭窄到仆街既hospitality既(stream科) 讀呢科如果HD做野
極其亮都係做返 會所/政府康文處文員仔 or 垃圾local 體育總會 既文員仔
升學升返上去都係行management or 正統hospitality or shtm既科
預期要讀D 本身無咩出路既次科 不如讀科商科 mgt =management or 正統hospitality 既high dip 好過啦
btw 最好當然去hkcc 唔好留係ive
ive 商科無咩人有心讀書 成班10個數得晒 仲要有9成係入返恆大

Ive 有心讀書好似異類，無奈年紀大先讀返書，只有ive有得讀

咁又唔會 有無心睇自己 唔拉curve 所以溫幾多最後都係自己受返
咁實有志同道合既人 咁想有心讀升U既咪同一組 唔洗理其他人 入返U先慢慢玩啦

係呀，有沒心都係睇自己
好彩依排有返面授，聽書感覺好好多
同班既會話咁認真做咩，個氣氛真係好差 難怪咁多師兄都話cc更稱心

呢家都係實體信寄去屋企

停一停，諗一諗，係咪真係咁想加入間紅校

都算幾易讀

咪又係Management 溝 hospitality

01啲人應該讀到仆街 03一定輕鬆好多
利申 02grad

Grad完升學定做野

做左幾年野，而家讀緊Top up

Management? 😂😂

你講我做野定Top up個科

商科yr2加油！今年好多u好似都易入咗

我yr2 身邊都有4-5個係有心讀 最緊要你要group班讀書嘅人 唔係其他人一定會叫你去蒲

Top up

不過我見讀書嗰班啦例如一班去到第二年得返10個 當中有好多年報大學 嘅時間都唔會去睇唔知 最咪變咗遲報都入唔到 最後死死氣thei shape

有更加多嘅係連想入恆大嘅資格都冇 都唔想爭取

yes, event and leisure management

幼教group死咗？

反而覺得第一個sem（講緊HD)同第5個sem最難，其他都幾簡單

邊度有幻教group

第一頁嗰個

冇左

係吖

其實基本上入邊都冇晒人 佢哋自己分咗班嗰啲開咗WhatsApp 谷

【最新】18歲女患者就讀職訓局屯門分校，傳染期曾上學，學校要停課14天；旁邊專業教育學院屯門分校有共同設施，亦要停課14天

屯門好撚大鑊喎 無人講
個妹10月4號有病徵10月5號仲返學

如果有啲學生去左個到上enrichment module中左招，但本身唔係TM，跟手返返去自己間campus上堂再傳開哂 如果中招個個去過canteen食野就仆得街

我中學唔讀書果堆個個入晒呢科
對讀呢科既人印象就係日日個gym room 做gym
有D 畢左業去左讀第2科HD, 有D 好似最近先畢業(姐係讀呢科HD 讀左4~5年)

I大又贏
I大世界第一

想知有冇得The i 轉返去讀IVE HD
依家好後悔讀The i

巴打Hw定Cw?想知兩間師資分別大唔大

老實要讀既就讀正統management 唔好讀ive d 分科
ive 分科呃錢多 hea讀完升唔返U = 無用

IT
Engine
配藥
幼教
社工
唔係以上呢堆既其實科科都差唔鳩多 特別係BA個啲 除非你係讀海事科技 or HKDI個啲科

IVE畢業邊個得閒睇你GPA 你估你去考AO EO咩

ive老師唔會廢既 不過hea教
大家好做者 9成為畢業
ive如果玩野大學咁教
一定好多人死啦

無經驗咪GPA 行先 每科專科更加係咁
我畢業個班低過2.7完全無野做 interview 咩都唔識
同埋依加呢個情況更加係咁 所以死死氣報自資top up 搏政府

合格就收嫁

而家冇咩人讀書出生率低

超收得肯定因為會有一大堆人讀唔掂而Quit

去政府資歷架構網站睇

shape好似好多科都有QF LV5, 但當然一定冇Local U咁有認受性架喇, 但好過HD囉少少

有個中同朋友讀FD 時仲口口聲聲話SE坐底Shitty 收
而家又讀唔掂轉讀多媒體重頭讀

其實啲搵食科都唔易讀 年年超收一車車廢人真係fat fat la ive

開sem2返黎話我知

讀SE有Shitty收都要至少CGPA 3.5 LA
坐底Shitty收都UP得出

TY SE 走左10個啦

sem1 + 2 走幾十個囉
不過仲有班人係瘋狂re-study 補上

唔好意思,我想再問detail 少少
依家係可以tran 過去定要等sem 1 完再tran又或者係要等下年?
另外,學費有冇可能可以退返一部分?
最後想知手續要點搞
因為我怕sem 1 開左個半月我要等唔知幾耐先有得轉
唔該你

似係要等下年，因為兩邊課程結構唔同 ! 如果你畀左錢，讀埋呢個sem先quit囉 !

有冇survey 嘅year 2 想請教一啲問題

增潤課程 咩科最易

沙I新人留名

想問下SDD3004要去馬灣個day camp有咩做？睇其他人講好似要做啲危險野

去爬下嘢

thanks
另外想問下dfs難唔難捱？
因為自己都想好啲成績繼續讀上去

未讀過DFS
HD認真讀都唔難嘅

唔難hea下hea下又一日
基本上d阿sir會係test/exam之前俾份同份卷差唔多一樣既"revisions"你做
基本上除左語文科之外其實科都唔會點take attendance
要走堂都唔難
加上今年疫情大部分都變曬take home assessment

屌！電機HD好撚難呀

冇咩野做，係要早起身玩呢d，同其他遊戲 (畏高就難搞d)

正常人應該hea hea下就畢業，讀既野對hd/asso冇咩幫助
如果以升上大學為目標，有時間可以預習定hd/asso既野，由其英文

咁就大獲啦
小弟畏高

FD? 其實最緊要係英文囉如果你想入返Asso 平均要攞個M 先有得入返asso

如果冇M嘅話hkcc 唔收 得返本校HD收

但係入大學啦asso 個風氣係會好過IVE呢樣係事實
但係兩邊標準係一樣所以你就要衡量下

挑唔挑戰都得既聽講 但最後好似有個treasure hunt 做task

ching我想問下sdd嗰科唔報活動得唔得？

好似SDD連埋架wo

唔明，姐係冇走堂嘅話唔報活動都夠做？

一定要去 FD SDD課堂活動嚟 計成日Attendance

sor我冇講清楚我知day camp一定要去
我講緊係myportal到報嗰啲活動
係咪一定要報夠唔知幾多個鐘先得

上年近乎畀錢買學位

都係一定要 唔報Sdd會炒 HD同樣地 要報

hd就gpa貶值
fd就無咩所謂
都預左你會請槍

小弟ive Grad咗一年
想問吓大家今年身邊嘅人gpa有冇通漲到？
驚gpa高到連interview都收唔到

剛剛sem 4一半又轉返 F2f 好多人都跌返

但早3個sem 有讀書個班係高左 個個3.7up

無讀書個班點都唔過3.3

借朋友AC 一問

點睇
會計及商業分析高級文憑
呢科出路好唔好
打算下年報呢個BA科
未讀過呢一科
會唔會中伏？

另外IVE BA 有咩科係有用同出路好？
BA科收生要求高唔高？

本身見工商管理學高級文憑有少少興趣
但係自資課程學費有D貴

認真一問

你肯定要喺IVE讀商？

你讀過???
分享吓

智能運動學會唔會有伏？ 職專文憑上

所有有關BA 科都唔好係ive讀
ive ba個朵已經臭曬
會計及商業分析高級文憑
呢科好似係新
睇個course outline 都覺得伏

BA科收生要求高唔高？

基本上除左SW之外其他都係有錢交學費就收

但係自資課程學費有D貴#haha#dog

你俾得起ive自資不如去cc讀ba科好過啦

自己google下
ive ba個朵都臭左好多年

CC 係咩院校????
無知一問
CC BA收生同IVE一樣咁容易????

IVE BA
但係每一年都咁多人讀

CC stands for HKCC
為副學士名校

咁即係 VTC 搞 BA Top Up Degree 都係伏啦

點都有人有興趣

之前升學展覽/IVE Open day
D人吹到天花龍鳳講到BA會好出路會好景

讀完出黎搵工
會好過IVE BA ???

CC BA收生會唔會好嚴格？
定係有錢就讀得？
好奇想知？

搵工既話，就算大學商科都唔見得好得去邊，不過ive ba好難升ugc咁解
收生可能高ive少少咁，都係十零分

基本上呢幾年學生都小左好多，無以前咁大競爭
但如果你想讀asso/hd都係要有5條2先收

IVE BSE-> UST MECH

給師弟們一句

自強不息，厚徳載物

如果讀IT SE 就最穩陣出路最好

有冇ty gsd前輩？教成點？
出路如何

VTC係工業科起家，商業科係之後IVE擴展業務既產物，你係一間工業學院讀商科，你覺得係點？

大把IVE仔想入返UST MECH,拎三大個名轉行

可能好多人因為IVE學費平
走去讀商科

28號又要交學費
想問師兄師姐有冇申請過學資處？求指點

我屌佢sem1 個啲學費都仲未通知批唔批
又話有信回覆

幫推。

+1 早排send左Email比學資處問 佢話要得10個星期 叫我申請學費延期 但申請延期又好多野搞

10個星期先有通知？唔會無啦啦reject就ok
因為我係上訴過一次

唔係10星期先有通知 應該係預交齊第二輪文件之後等8-10星期先會批貸款幫你交學費 所以要向學校申請左延期先。
巴打上訴咩？

我係交第一次個陣佢話我欠屋企人戶口文件所以唔批
但我個陣明明交曬，於是我寫信上訴兼再send多次啲文件
但仲未收到回覆

Year 1 會計 我覺得自己未必夠上U. 讀完可以做咩 有冇師兄姐分享

難唔難讀 ?

數學底子一般
文科仔出身
從來未讀過延伸數學
想讀工程

建造管理學HD
測量學HD
屋宇裝備工程學HD

邊一個較好？

頭兩個好D
加減書 最多都係基礎物理數 無數底都可以合格但未必高分
第一個出路多D嘢揀

頭兩個HD會唔會好似Civil Workload大同好Chur ???

測量相對civil比較hea

想問下fd既話大家覺得Ive定係揀其他會更好

反而係背多 而家sem 2

測量點解會比第一個出路差？？？

但係如果未讀過會計
係咪最多讀得好辛苦
未讀過會計可以有咩準備定？

測量唔係好吃香咩？

ot o到你思考人生

ps: 過來人

咁即係建造管理學好過測量？
你會點建議新手

唔敢講建築管理係咪普遍好過surveying

只知唔考牌人工仲衰過建管

你將來都係打算做會計？

ive FD 只可以升返ive HD 好似係

DFS 經內部收生個分計高啲。

我都係未讀過會計就讀 覺得還好啦 要背英文 認得啲會計詞語 整返個表 都算簡單 第一學期心得 因為要讀法律啲英文都多 不過Ive 考前會比提示 大約都知要考啲咩 同埋一點Ive會計科係點都要返學校考試 即使疫情問題 因為講係專業科 依家第二個學期覺得仲多要嘢背

本來想 但係前景唔好同埋 覺得未必上返到大學